涂謹申：只立辱警罪唔立辱民罪 市民咪更加㷫？

警察協會早前舉行「會員大會」撐七警，更聲言要求就「辱警罪」立法。立法會保安事務委員會副主席涂謹申出席無綫節目《講清講楚》時說，擔心就設立「辱警罪」，會對社會造成更大撕裂，「如果你立『辱警罪』，而唔立『辱民罪』，市民咪就更加㷫？……我覺得對警察都不利嘅」。

涂謹申說，難以界定「辱警罪」的內容，且在現時的社會背景氣氛下，很難平心靜氣討論。
對於現時警民關係緊張，涂指雙方要多溝通才可解決矛盾，作為民主派的議員，亦會呼籲市民尊重警察。他說，作為市民可行使和平集會的權利，警察都肯定市民的權利、安排，但雙方有時有些虛位、灰色地帶，究竟應該容許市民走多近，警方又會擔心市民影響到嘉賓，「其實係嗰個虛位，其實大家多啲有商有量，討論先至得」。

其實市民好簡單，合理就撐唔合理
當年amina摑一巴個個知你差佬做戲都撐你，今日個個屌柒你就知有幾柒

有涂謹申，掂啦今次

立辱警罪根本係多餘
人地係心或私底下背反辱罵你
睇你唔起 當你地係xxx
見到你地細細聲同人講
"睇吓 正一係xxxxx"
你又拉人告人？！

撐撚錯左 amina 如果係兩年咁做一定做英雄